大家係咪誤會左啲野

陳雲無叫大家唔好爭取撤回，佢講既係國際層面。

暫緩係面子問題既對內說詞。對外黎講，盲既都睇到呢屆政府再無能量去做修例。所以暫緩同撤回對各國領袖黎講根本無分別，對各國巿民黎講更加如是(台灣例外)。而且修例係one off既事，完了就沒有然後，咁大家反抗得幾多次，眾籌得幾多次？

佢講既野其實好值得大家思考，以後萬一再有類似情況發生，點樣由狹窄既一點反抗，變成一條訴求既線，再發展成一個爭取既政治訴求，最終形成立體既政治論述同政治觀。

現在只能夠kick係第二步，就同世界宣傳緊....無乜政治信息。

其實一場運動無可能唔變焦，除非7.1 又200萬人上街，否則政府點會有進一步退讓。
現實擺在眼前，政府出乾坤大挪移化解哂我地既攻勢，5點訴求都需要轉型進化，變做更有力的政治訴求，否則花再多力氣都好難再推進多半步。

不撤不退，絕不割蓆，但也要擇善固執啊!